今日有份叫人撤同快啲走既，你地全撚部都有份害到綠衫人被扑爆頭

唔係分化 唔係割席
純粹想屌尻你班on9冷氣軍師亂尻咁帶風向

由始至終，我地最大既武器就係人數，
屌你老母乜撚野入黑就走，見到煙就走
咁撚淆既你唔好同我講係出黎抗爭 時代革命
你知唔撚知你地一叫人走，班前線就係間接比你害撚死
班前線唔係冇腦的，咩情況要走佢地有腦識分析
我敢講佢地既經驗同判斷力一定多過你班冷氣軍師
佢地唔走，即係代表前線仲守得住，
即係代表未危險到要全世界一齊撤住

你地自己同我諗清楚，每次出黎既目的係咩
唔撚係出黎嘻嘻哈哈嘉年華會，見到有少少清場行為就驚撚到走
你要走就自己走，叫人走既，好大部分都係一班自己想走，但又覺得自己一個走好懦弱，又或者覺得自己今日冇出黎，唔想令到自己好似冇參與咁，所以就叫多啲人一齊走，去補償同懺悔自己既內疚既心理，去合理化同正義化自己賣隊友既行為

乜撚野後邊唔走，前線就走唔到呀？
你地後排根本未撚等前排退就已經走撚哂番屋企啦
然後當前線退到去西鐵站既時候
結果咪得番前線既小貓兩三隻，比班狗係西鐵站打到仆街囉

你地撤還撤，唔撚係叫你撤番屋企呀
嘉年華呀？完左就番屋企嘆冷氣，睇住live食花生呀？
然後就自己係到打飛機話自己今日出左去好叻叻呀
然後班真前線就係出面孤立無援比人打到仆街

由今日開始，咪撚再係連登散播叫前線撤退既訊息
呢啲post完全幫唔撚到忙，反而害撚左前線既手吹，
害撚左成個運動

撤定唔撤，前線會自己溝通，
反面你係連登叫人撤，好多後排支援既手足見到，就真係會撤番屋企，令到前線孤立無援，係尾聲只會比人打到仆街

強烈地重申：
撤，非指撤走，只係叫你地退後少少，退到較安全既位置，隨時接應前線退落黎既手足，然後先至一齊走呀

利申，我就係南邊圍個邊比班人fake撚哂，以為730真係全世界都走，點知原來仲有咁多人未走，仲有人係西鐵比狗打到仆街，好撚後悔咁早走

根本如果今日冇人帶風向730走，
我地人夠多，班狗就唔會入到西鐵扑尻我地個手足

人數係我地最大既優勢
唔好再咁輕易講撤呀

每次遊行之前麻煩同我推一推俾人睇，一個727發現但係一直都有既現象

完全正確，係網上叫人撤既呢個風氣真係好撚差
幫唔到手之餘就仲令前線冇哂支援

聚散有時，你成日話未走未走，咁你想留到幾時?留得耐又有咩目標可以達成?

勇武決定左要留，已經做好比攻擊準備，
真正留喺現場嘅勇武兄弟，係唔會怪自已人離開
留下：支持；離開：專重
唔需要你班5毛上連登開po分化

我覺得真係咪撚再睇連登
未到727就唔好做乜唔好做物
到727由見差佬開始就不停叫人走，係不停
由連登到TG，不停咁叫人走叫人撤

都算，仲要反問比你攻贏左爭到乜

咁撚鐘意散水真係上床訓著去發夢好過夢遊

話我分化割蓆既隨撚便

咪就係等到班前線真係退落黎先走囉
今日根本就係前線未退 後排已經吹哂風走撚哂

我係5毛？自己起下我底先講野
從來都唔係分化緊
我好尊重離開既人
衡量過先走既，完全冇問題，
我係針對一班，冇撚出過去，係屋企嘆住冷氣叫人走既冷氣軍師
呢班人根本唔知前線咩狀況，係咪都叫人走，
只會害死人

前線係西鐵站樓下頂左2個鐘
終於D人上晒去
到上左西鐵站 又有班人係度守
咁點解要上西鐵站走
點解前線要守咁耐等你班人上西鐵再守
你地唔一早上前線做前線唔退？

推！前線未話走咪再叫人走啦！
我地有足夠既人數先做到前線既後盾！
記住 而家唔係嘉年華阿！
要諗下出黎目的係乜先得嫁！
唔係要死守，保留實力係要既！
但絕對唔係一有防暴推前就亂鳩咁叫人走囉

和理非既走咪走，點解係都要叫埋班勇武既走，
真係好反智
我明係要齊上齊落，
但班前線都未覺得要走，
好心就咪帶走班原本想留底支援前線既半和理非啦

可唔可以咪撚再問D 咁撚戇鳩既野
同黑警對峙一向就係消耗佢地體力，磨滅佢地精神，等佢地犯錯從而增加佢管治成本呀

好似你咁講根本一開始就走得啦，收聲涼你既冷氣啦

我知錯了，下次我偷偷地走

你有冇諗過個問題就係，點解要趕番自己人走？
我就係係前線頂左幾個鐘個班
一路聽到啲人係咁叫後面班人走
但其實當時根本風平浪靜，未需要走住
個班原本想留係到做support既，就係比人帶風向帶走左
令佢地以為佢地走，前線就會走
但啲前線根本冇諗過咁快就走

係因為一開始有人係到帶風向
話後邊唔走，前線走唔到呀

前線要走既，點會走唔到呀？
向後退既話，後排自然識做向後走，
後排走先過前排根本on9

南邊圍呢頭傾撤
隔離冇啦啦話有白衫
跟全成班衝晒過去

咪就係 又係啲on9目標論
根本由始至終我地既目標就係撐得幾耐得幾耐，
到真係撐唔到，有風險就會走
前排未走，就代表佢地仲承受得住，咁點解要走
係既話一開始根本唔撚洗出黎啦

所以根本唔應該咁早撤走
隨時都有突發事發生 令前線需要支援
你地咁快走撚哂，到前線需要支援既時候 邊個去幫呀？

黑警見多人就唔敢亂嚟.

見少D人就打.

exactly

分化廢po 勿推

Push

咁都叫分化？自己起我底睇下我係咪分化撚
痴撚線 我為班前線著想 想好好保護佢地
保護我地呢場運動
咁撚樣都比你話分化
真係好撚火滾
又唔見你話叫後排撤個班係分化？
不嬲都係前排撤後排先撤
有乜撚野理由會後排撤先過前排？

你成個第三段就係屌緊前線離開嘅人軟弱
唔好一句「冷氣軍師」就當自己真係去左前線啦3毛！
真正留喺現場嘅兄弟，都好理解專重同伴心意，
唔會怪番自己同伴

負皮既可唔可以解釋下
我真係想了解下班叫後排撤既人係咩諗法
再係咁落去 每次都後排撤先過前排
場運動遲早衰係你地手上

而家講緊最尾守西鐵班前線話走
點知上番西鐵d人都守緊

你話7點鐘西邊圍吹話前線決定1930一齊走
我唔知係咪真係前線決定
但未到1930d狗斷斷續續咁射煙出黎
去到撤果輪煙真係太大 所以大部份人都退後

我係屌個班自己想走，但又係都要帶一大班人陪自己走既人
走，從來都唔係懦弱既行為
但係咪都叫人一齊陪自己走既先係懦弱
你走咪走，洗乜叫人一齊走？
前線叫後面開始少人自自然然會撤退
唔需要你叫人走

大家徹嘅目的係咩 留嘅目的又係咩

出埋呢D屌人post做乜鬼 班前線唔係冇腦的，咩情況要走佢地有腦識分析
我敢講佢地既經驗同判斷力一定多過你班冷氣軍師之後又話叫人撤同快啲走既，你地全撚部都有份害到綠衫人被扑爆頭 你想點

你諗下如果唔係1930有人吹話一齊走
10點幾個陣就唔會得咁少人係西鐵守緊
岩岩係西鐵守個班好大機會係最前線個班退落黎
比狗追到上西鐵站

如果唔係1930吹哂啲人走
10點幾個陣一定仲有好多人係西鐵附近守緊
人多班狗就唔會亂黎
人多入到西鐵更可以反攻班狗

成件事個問題就係源自於1930吹走左大部分後排支援既人
令前排退到落西鐵站既時候比狗追擊
而冇人支援

咪就係叫啲人唔好前排未撤，就係到網上/後排叫人走囉屌
前排真係要撤個陣，叫後排退後，有好難？

我希望今日七點嗌「前線已達成共識，七點半一齊走既人」好好反省下

根本就好有問題，
負皮既解釋下唔該

push

pish

以我理解 最後守西鐵嘅前線意思係叫人上西鐵走
如果要守點解要叫你班人上晒西鐵
而唔係叫你走過黎一齊守前線

你話上西鐵站守果班好大機會係本身嘅前線
即係你唔係前線啦 咁你講經咩

你知唔知有幾多條前線呀今日
我原本係南邊圍既前線，730有人係後面上黎話一齊走
咁我地咪慢慢撤 當初以為係所有戰線既前線都有共識730一齊走
點知原來只係得元朗西鐵站底下 對住南邊圍既前線撤哂
而其他戰線根本未撤
所以我講既守西鐵個班前線，係指其他戰線退落黎既前線
e.g. 大馬路，朗屏個邊
個班根本未走，我地西鐵站底下個班前線
相對起個班人，我地只算係後排，係最最最最前線既後盾
可能我前面講既前線有啲混亂
我個邊係戰線上既前線
我講緊個班係地理上既前線

不要說散水，試著說醒水

［黑色分化警告］現場氣氛同LIHKG差好撚遠

我覺得係前線比人出賣左「長文注意」

啲狗之所以會敢衝西鐵就係因為你班軍師

［火撚到］ 每次有份叫撤退嘅全部同我入晒黎

[歡迎負評] 請問今日爭取到D乜? 前線剖白

重申多一次，唔明點解前線要留既請入，前線只會係以下三種情況下徹退。

1930走係西邊圍果邊傳過出 當然唔知係咪第一手
但我諗西邊圍唔叫西鐵站下嘅前線？
我只係知西邊圍前線退到天橋底時
大馬路點邊都退到黎呢度
咩叫大馬路果邊跟本未走

本身話上yoho打沙田戰㗎

我叫手足走得一個可能性，就係俾人包圍

屌仲好講 上撚到去一個人都冇 又尻吹風向打散哂啲人

exactly 好地地走乜尻

上到去見到班啊叔啊嬸叫人入閘走已經心知不妙

一入yoho屌冇晒人 一係換晒衫

落翻去得翻幾十人

次次都係有人排前線共識叫人一齊走
結果後面補給，物資輸送d人走撚哂
剩返前線孤零零係度捱

一日解決唔到d假前線共識
一日前後排都係會有矛盾
差在大家講唔講出口

[ush

比人包都hit左先run啦

推

出面有個post既建議好好
叫前排整旗，
一係未撤既時候舉：「前排冇話撤」
一係就撤既時候舉：「前排正在撤退」

唔洗咁長

到底當初邊撚個話上yoho打沙田戰
吹撚完風結果啲人就走撚哂
係咩玩法

sor 應該係提醒佢哋狗係邊個方向準備圍過黎 大家小心
例如：巴士總站嗰邊啲狗上緊gear，有啲入咗巴士站底，準備包過黎，你地小心（真實對白）

咁一係「退後」同「保持位置」
講撤退好易比人當成係番屋企

由包圍狗屋嗰日講到而家，同埋一早講咗人數決定行動，今日仲要有個冷氣軍師特登開個po話一眾軍師嘅消息比現場人士流通，所以提嘅建議更加全面 想出分力咪推啲有用消息畀現場知囉

↑

你知唔知次次都有人 叫人哋係走返屋企 你哋唔到前線點走啊
呢個係現場所講嘅嘢 其實係冇人哋會理冷氣軍師

一開始話左入夜好危險點解會有人留?
又分化POST

對唔住

個班人就係睇撚完連登班on9軍師先出黎咁講咋
好地地前線個個都勁好士氣，完全冇退落黎既需要同諗法
冇啦啦有幾條友係後排衝上黎叫人走
你唔覺得奇怪咩
企過咁多次前線
冇一次係真係前線自己約時間撤
每次都係後排傳訊息上黎

前線決定，但要小心。不要硬碰

唔洗對唔住，我唔係想分化，只係想帶出呢個問題好嚴重
汲取經驗 下次做好啲就得
加油

幾日前已經叫唔好勇武 用和理非
今日都係要留黎搞到又比狗咬

幫推

唔好勇武係指唔好主動入村咋
今日本身係和理非，無啦啦比班狗用橡膠子彈射呀
對住黑警仲和理非？倒退番612?

有去過前綫，就知無可能有離場共識

exactly 係我想表達既野

根本勇武唔會綁人留係度
有時個FD聽日要返早
咪佢走先
我可以留多陣咪留多陣
無去過前綫根本唔知勇武其實最易話為
亦唔會同其他前綫鬥邊個貢獻多
邊個走正衰仔

根本前綫個生態就係咁

相反係太多謠言係後方傳嚟

有去過前綫，就知無可能有離場共識

忍唔住開account...
而家只可齊上，
不可齊落？

唔係淨係冷唔冷氣軍師個問題，
而係明明之前已經吹曬風話行完街就返屋企，
以為有共識入黑前散。
前線要留守俾大家撤退我明，
但人哋想進化be water及時散水又話人哋冷氣軍師。

香港人好現實，對於不斷同克警衝突嘅畫面已經麻木，就算無721殺出個程咬金，分分鐘上環單嘢都係只得本身個討論熱度。上環開咁多鎗又煙霧彈嘅時候，都唔夠藤條咁搶fo，就應該理解而家擅長麻木嘅港人已經唔鍾意睇呢d示威者對克警嘅畫面。

有人早散咗之後去咗尖咀，唔係反而係一種進化咩？你唔鍾意俾人屌你戀戰，咁你都唔好屌人冷氣軍師。諸葛亮下下落前線咩唔通？行軍本來就係應該有進有退，應守則守，應攻則攻。 你可以照留，或叫你兄弟一齊留，但你都唔應該阻止/責備有人勸退某啲前線。人有自由意志，你同佢哋都會選擇做你認為正確嘅決定。

但如果識得及時流動，唔想就咁撤走嘅咪去尖咀繼續行街囉，咁先係游擊真諦嘛，咁先撚到狗嘛。

問題唔係佢地戀戰
係個陣時既情況根本唔需要大量撤退
做得前線既就會明 冇大事發生點解我要走？
出面有個post分析左前線心態
只有三個情況下前線先會覺得應該要走
但今日個三個情況 一個都冇出現過
所以前線係唔會走住

be water係岩呀
但都唔代表係咪都be water 一比人攻就走
要所有人即刻走落尖沙咀根本冇可能
落尖沙咀只係for一班冇去元朗 or 唔留係元朗既手足
你冇理由叫一班前排即時退落黎去尖咀架嘛

隔離post有人話 提議只跟 前線出既旗手 就解決左膠散水中後排問題。

完全同意呢個做法
咁就唔洗聽班人係到帶風向
直接睇到前線決定

點解前線會俾人話無腦?

"由始至終，我地最大既武器就係人數"

"乜撚野後邊唔走，前線就走唔到呀？
你地後排根本未撚等前排退就已經走撚哂番屋企啦
然後當前線退到去西鐵站既時候
結果咪得番前線既小貓兩三隻，比班狗係西鐵站打到仆街囉"

咁點解有人開始散, 所謂前線又唔走呢?
根本就係你地個個都想搵命博!!!!

你地唔自愛自暴自棄!!!!相反叫散既先至係愛惜你地生命!!!!!

留住有用之軀啦
如果政權會因為反對既人多而倒台, 咁你地既目標應該係持續示威
每次都結合和理非做大人數.

你地諗清楚, 死守既人越黎越少, 係走緊過去30年條舊路,
社民連,人力, 眾志未死守過咩? 你地先係革命先軀?
前人死守幾十人又拉又打, 你幾百幾千死守米又係又拉又打

我相信BE WATER既意思, 唔單係走與唔走, 而係思維上都要BE WATER.
叔叔我真係唔想每次睇住你地俾人打....

我唔係主張要盲目送頭搵命搏
係前線當時既情況根本未需要去到走
你睇番出面個post 有講前線係咩情況下先會走
如果只係對峙緊 無端端成班人走
班狗就會乘勝追擊 到時後邊冇哂人support 情況只會更加危險
我唔係主張留守唔走
只係想後排同真前排同一時間一齊退
而唔係後排走哂 等前排自己走
咁樣根本係賣走班前排
重申多次 我係主張要撤退 但唔係撤走番屋企

好多人都仲以為係前後排溝通問題
出面一堆post推緊
今日前排訊息spread去後排其實好快
做個後退手勢D人都知你要退
你唔退人地都見到你係度唔退
但今日就係一條前線話退spread左去所有前線
令其他前線R爆頭
以為有人fake人亂叫人退所以屌
大家睇清楚多小小好無....

解答下點解前線又話走又話唔走同點解決

exactly 就係唔知邊條線話要退
講到全部戰線都要退咁 造成混亂

你呢個方法idea係好 但做起上黎好難
因為即使有對講機
唔同既戰線之間 如果唔係同一班人 好難溝通得好

最好既方法係上面巴打講過既 前線舉旗
比後面班人知道真前線做緊乜

問題係真前線唔知另一條真前線做緊咩
一班前線話撤傳話傳到第2條前線
一開始個班已經退完
後排唔會唔知近個班前線做緊咩
係2條前線太遠先要有溝通渠道

我有d心底野想講，唔係想引起駡戰。我支持夢遊，但感覺到有危險而走，走既途中都好擔心企最前既人。但自知咩都唔會幫到手。心裡面諗，點解次次係要去到狗發癲先走？你估我地見到唔心痛？唔緊張？唔自責點解咩都幫唔到，咩都改變唔到。每個位置都有角色，你米當我地和平既呢班係加大陣勢，但唔係每一個人都能夠好似你地甘有勇氣。請你地前線衝既唔好再話我地後面縮。記住，就算企到最後最隊尾既人都係支持你地企係最前

明白既 但我地都想後排可以相信前排既判斷
前排覺得當時既情況仲係可接受範圍內 所以唔想退住
明白你地擔心 但請相信前排 佢地個個都係衡量過 take得起risk先會上前排
佢地上前排唔係盲目送頭，係想令警犬既清場一次難過一次
而唔係每次都咁易比人清得走
be water係重要 但前提係前排冇辦法再留先要be water
而唔係係咪都be water

叫人留同叫人走都唔應該

真 要走自然會走 唔洗特登叫 睇情況做人

個根本問題就係
到底退定唔退

永遠有人話死守, 有人話退

到呢一刻都未傾到一個一致答案, 到底退好定死守好
何放當時情況咁混亂又咁多把聲

我個睇法係早少少一齊走
始終有人要返學有人要返工要趕尾班車要休息要湊仔
總之人數一定會減少 人少就會出現樓主口中人數少比人打的情況

講好左BE WATER

點解會叫你散 係因為你條退路就嚟比人切斷
發夢喺大馬路守嘅大部份都唔係主力
次次當防暴一進 全條防線退得快過跑馬
已經聲嘶力竭咁叫佢地要一齊留低守住你地
但都無人理 唔過嚟叫你地傳去前線要退可以點？
定係眼白白睇住你地比人大馬路泰祥路西邊圍三邊夾擊？
上到連登喺度見到啲人講咩撒退撚
真心你地咪又係攪分化同玩割蓆

利申 發足咁多次夢嘅元朗撚

結論就係 現場決定
根本現況千變萬化
冇可能一本經書講到老
好多情況都會影響到當初既決定
所以絕對係現場決定 而唔係連登決定
如果連登講乜就做乜 咁同有大台有咩分別？
講好左冇大台 各自上山架嘛

老實講 西鐵站個邊 如果見到大馬路撤過黎 一定知咩事
況且個邊一上就係西鐵站 點都應該等你地大馬路番左過黎先一齊走
如果我地西鐵站個邊走左先
你地大馬路一樣會比人從後包抄
我地都係擔心緊同一樣野：我地呢條線撤 會驚令到另一條線既手足比人包

西鐵站係最後防線 有乜理由要叫西鐵站班人走左先架